【朱經緯案】判監三個月准保釋 向親友點頭說「下面等」

前警司朱經緯於2014年佔領行動，在旺角執勤期間用警棍毆打途人，早前被裁定襲擊致造成身體傷害罪成。今日裁判官宣布，朱經緯被判監三個月，以四個月為量刑起點，考慮各樣求情理由後減刑期一個月，獲准以五萬元保釋等候上訴。

主任裁判官錢禮判刑時指，明白朱在執勤期間承受巨大壓力，同時朱及其家人面對公眾長時間辱罵；而朱未有對途人鄭仲恆造成太嚴重的身體傷害，朱亦已經退休，重犯機會近乎零。但鑑於朱當時為執法人員，即使是在極大壓力下執勤，也非合理的減刑理由，法庭須判處監禁刑罰以挽回公眾對警隊的信任。朱經緯聞判後神情依然呆滯，未見太大反應。散庭後朱一度靠近公眾席，向旁聽的家屬點頭說：「下面等。」

今晨朱經緯經囚車送往法庭，穿上西裝外套及白色恤衫，未有打領呔，面上木無表情。約上午11時許，撐警大聯盟已在法院外拉起橫額及大呼口號「支持朱經緯抗暴無罪」、「香港司法不公 淪為國際笑話」，而珍惜群組於另一邊則高叫「警察無辜受控，市民受夠了，市民憤怒了」等口號，並再一次拉起「冤」字黑布。

辯方大律師彭彼得早前再呈上40封求情信，當中包括退休警務處處長曾偉雄及鄧竟成、副處長和助理處長等12名前指揮官、4名立法會議員、的士團體和朱的教會，望法官接納感化官建議，判朱緩刑。

另外，現仼警務處處長盧偉聰亦為朱經緯撰寫一封確定朱經緯對警隊貢獻的嘉許信件。

主任裁判官錢禮早前裁決時指，受襲的途人鄭仲恆當時手無寸鐵，無向警員釋出敵意，並照指示離開事發現場，朱經緯無需對他使用武力，因此裁定朱罪名成立。辯方大律師彭彼得表明會上訴。

法庭記者：黃梓生、陳詠詩

唔好做傻事呀~

地獄第十幾層先？？？

想趕及新年會合佢老母一家團聚？

希望牛頭馬面見到朱sir行過唔好毆佢啦

教唆他人自殺

辯方大律師彭彼得表明會上訴。

梗係啦，咁易賺

啱架啦 同佢班親友藍屍落多十八層等足一萬年

全家一齊落地獄？
出咗監獄跟住就落地獄

會唔會就咁俾佢上訴得值唔駛坐？